私家車撞開東華門直闖故宮

私家車撞開東華門直闖故宮

私家車撞開東華門駛入故宮。

北京故宮前晚深夜有私家車撞破東華門、長驅直入故宮範圍，肇事司機事後被警方帶走調查。故宮博物院官方微博昨證實事件並致歉，但未交代犯事者的身份和動機。

微博刪片 肇事者身份成疑

據內地媒體發放影片報道，涉事司機開車撞開東華門後，如入無人之境，再衝破三道物體防線，往太和殿廣場開去。環球網跟進報道指，事件發生在16日晚間，該私家車撞開東華門後駛入，有門釘被撞受損。拍片者表示，肇事司機曾對警方聲稱「有人要害他」。據悉，肇事司機已被警方帶走，事故原因還在進一步調查中。不過，相關影片在微博遭廣泛刪除，引起網民質疑肇事司機身份，質問：「為甚麼沒有任何警情通報，為甚麼秒刪視頻？」至昨日，故宮博物院官方微博回應表示，針對有網民發佈「周一開車進入故宮事件」，經查核屬實，對此深表痛心並向公眾誠懇致歉，並稱今後將嚴格管理，杜絕此類現象。惟故宮官方未有公佈調查結果。

東華門曾是供明朝太子出入紫禁城的通道。

東華門為紫禁城東門，建於明永樂十八年（1420年），是專供太子出入紫禁城的門。清朝時，皇帝死後送殯迎靈都由東華門進出，所以東華門俗稱「鬼門」。早前故宮亦曾陷入輿論風暴，當時一名女子在微博發佈開平治車進故宮的照片，引發社會輿論關注。

新浪微博

支蟈不意外

出現了

勇士後門入帝宮

有习民要害朕